<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-->First table "launch"<-->

    <string-array name="launch_title">
        <item>
            Правила дорожного движения РФ
        </item>
        <item>
            Дорожные знаки
        </item>
        <item>
            Дорожная разметка и ее характеристики
        </item>
        <item>
            Основные положения по допуску транспортных средств к эксплуатации и обязанности
            должностных лиц по обеспечению безопасности дорожного движения
        </item>
        <item>
            Перечень неисправностей и условий, при которых запрещается эксплуатация транспортных
            средств
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="launch_short_desc">
        <item>
            Свод правил, регулирующих обязанности водителей транспортных средств и пешеходов,
            а также технические требования, предъявляемые к транспортным средствам для
            обеспечения безопасности дорожного движения.
        </item>
        <item>
            Фигуры определённой формы, размеров и окраски, которые устанавливаются на автомобильных
            дорогах и городских улицах для предупреждения водителей и пешеходов об опасных участках
            и информации о введённых ограничениях или иных особенностях условий движения.
        </item>
        <item>
            Маркировка на покрытии автомобильных дорог. Она служит для сообщения определённой
            информации участникам дорожного движения.
        </item>
        <item>no</item>
        <item>
            Настоящий Перечень устанавливает неисправности автомобилей, автобусов, автопоездов,
            прицепов, мотоциклов, мопедов, тракторов, других самоходных машин и условия, при
            которых запрещается их эксплуатация. Методы проверки приведенных параметров
            регламентированы ГОСТом Р 51709-2001 \"Автотранспортные средства. Требования
            безопасности к техническому состоянию и методы проверки\".
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="launch_imageName">
        <item>ic_6_2</item>
        <item>ic_2_1</item>
        <item>ic_rm_1_14_1</item>
        <item>ic_8_4_3</item>
        <item>ic_8_4_2</item>
    </string-array>

</resources>