<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="lm_image_name">
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>ic_lm_1</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
        <item>no</item>
    </string-array>

    <string-array name="lm_paragraph">
        <item>
            1. Тормозные системы!
        </item>
        <item>
            1.1. Нормы эффективности торможения рабочей тормозной системы не соответствуют ГОСТу Р
            51709-2001.
        </item>
        <item>
            1.2. Нарушена герметичность гидравлического тормозного привода.
        </item>
        <item>
            1.3. Нарушение герметичности пневматического и пневмогидравлического тормозных приводов
            вызывает падение давления воздуха при неработающем двигателе на 0,05 МПа и более за 15
            минут после полного приведения их в действие. Утечка сжатого воздуха из колесных
            тормозных камер.
        </item>
        <item>
            1.4. Не действует манометр пневматического или пневмогидравлического тормозных
            приводов.
        </item>
        <item>
            1.5. Стояночная тормозная система не обеспечивает неподвижное состояние:
        </item>
        <item>
            транспортных средств с полной нагрузкой - на уклоне до 16 процентов включительно;
        </item>
        <item>
            легковых автомобилей и автобусов в снаряженном состоянии - на уклоне до 23 процентов
            включительно;
        </item>
        <item>
            грузовых автомобилей и автопоездов в снаряженном состоянии - на уклоне до 31 процента
            включительно.
        </item>
        <item>
            2. Рулевое управление!
        </item>
        <item>
            2.1. Суммарный люфт в рулевом управлении превышает следующие значения:
        </item>
        <item>
            2.2. Имеются не предусмотренные конструкцией перемещения деталей и узлов. Резьбовые
            соединения не затянуты или не зафиксированы установленным способом. Неработоспособно
            устройство фиксации положения рулевой колонки.
        </item>
        <item>
            2.3. Неисправен или отсутствует предусмотренный конструкцией усилитель рулевого
            управления или рулевой демпфер (для мотоциклов).
        </item>
        <item>
            3. Внешние световые приборы!
        </item>
        <item>
            3.1. Количество, тип, цвет, расположение и режим работы внешних световых приборов не
            соответствуют требованиям конструкции транспортного средства.
        </item>
        <item>
            Примечание. На транспортных средствах, снятых с производства, допускается установка
            внешних световых приборов от транспортных средств других марок и моделей.
        </item>
        <item>
            3.2. Регулировка фар не соответствует ГОСТу Р 51709-2001.
        </item>
        <item>
            3.3. Не работают в установленном режиме или загрязнены внешние световые приборы и
            световозвращатели.
        </item>
        <item>
            3.4. На световых приборах отсутствуют рассеиватели либо используются рассеиватели и
            лампы, не соответствующие типу данного светового прибора.
        </item>
        <item>
            3.5. Установка проблесковых маячков, способы их крепления и видимость светового сигнала
            не соответствуют установленным требованиям.
        </item>
        <item>
            3.6. На транспортном средстве установлены:
        </item>
        <item>
            спереди - световые приборы с огнями любого цвета, кроме белого, желтого или оранжевого,
            и световозвращающие приспособления любого цвета, кроме белого;
        </item>
        <item>
            сзади - фонари заднего хода и освещения государственного регистрационного знака с
            огнями любого цвета, кроме белого, и иные световые приборы с огнями любого цвета, кроме
            красного, желтого или оранжевого, а также световозвращающие приспособления любого
            цвета, кроме красного.
        </item>
        <item>
            Примечание. Положения настоящего пункта не распространяются на государственные
            регистрационные, отличительные и опознавательные знаки, установленные на транспортных
            средствах.
        </item>
        <item>
            4. Стеклоочистители и стеклоомыватели ветрового стекла!
        </item>
        <item>
            4.1. Не работают в установленном режиме стеклоочистители.
        </item>
        <item>
            4.2. Не работают предусмотренные конструкцией транспортного средства стеклоомыватели.
        </item>
        <item>
            5. Колеса и шины!
        </item>
        <item>
            5.1. Остаточная глубина рисунка протектора шин (при отсутствии индикаторов износа)
            составляет не более:
        </item>
        <item>
            для транспортных средств категорий L - 0,8 мм;
        </item>
        <item>
            для транспортных средств категорий N2, N3, O3, O4 - 1 мм;
        </item>
        <item>
            для транспортных средств категорий M1, N1, O1, O2 - 1,6 мм;
        </item>
        <item>
            для транспортных средств категорий M2, M3 - 2 мм.
        </item>
        <item>
            Остаточная глубина рисунка протектора зимних шин, предназначенных для эксплуатации на
            обледеневшем или заснеженном дорожном покрытии, маркированных знаком в виде горной
            вершины с тремя пиками и снежинки внутри нее, а также маркированных знаками \"M+S\",
            \"M&amp;S\", \"M S\" (при отсутствии индикаторов износа), во время эксплуатации на указанном
            покрытии составляет не более 4 мм.
        </item>
        <item>
            Примечание. Обозначение категории транспортного средства в настоящем пункте установлено
            в соответствии с приложением N 1 к техническому регламенту Таможенного союза \"О
            безопасности колесных транспортных средств\", принятому решением Комиссии Таможенного
            союза от 9 декабря 2011 г. N 877.
        </item>
        <item>
            5.2. Шины имеют внешние повреждения (пробои, порезы, разрывы), обнажающие корд, а также
            расслоение каркаса, отслоение протектора и боковины.
        </item>
        <item>
            5.3. Отсутствует болт (гайка) крепления или имеются трещины диска и ободьев колес,
            имеются видимые нарушения формы и размеров крепежных отверстий.
        </item>
        <item>
            5.4. Шины по размеру или допустимой нагрузке не соответствуют модели транспортного
            средства.
        </item>
        <item>
            5.5. На одну ось транспортного средства установлены шины различных размеров,
            конструкций (радиальной, диагональной, камерной, бескамерной), моделей, с различными
            рисунками протектора, морозостойкие и неморозостойкие, новые и восстановленные, новые и
            с углубленным рисунком протектора. На транспортном средстве установлены ошипованные и
            неошипованные шины.
        </item>
        <item>
            6. Двигатель!
        </item>
        <item>
            6.1. Содержание вредных веществ в отработавших газах и их дымность превышают величины,
            установленные ГОСТом Р 52033-2003 и ГОСТом Р 52160-2003.
        </item>
        <item>
            6.2. Нарушена герметичность системы питания.
        </item>
        <item>
            6.3. Неисправна система выпуска отработавших газов.
        </item>
        <item>
            6.4. Нарушена герметичность системы вентиляции картера.
        </item>
        <item>
            6.5. Допустимый уровень внешнего шума превышает величины, установленные ГОСТом Р
            52231-2004.
        </item>
        <item>
            7. Прочие элементы конструкции!
        </item>
        <item>
            7.1. Количество, расположение и класс зеркал заднего вида не соответствуют ГОСТу Р
            51709-2001, отсутствуют стекла, предусмотренные конструкцией транспортного средства.
        </item>
        <item>
            7.2. Не работает звуковой сигнал.
        </item>
        <item>
            7.3. Установлены дополнительные предметы или нанесены покрытия, ограничивающие
            обзорность с места водителя.
        </item>
        <item>
            Примечание. На верхней части ветрового стекла автомобилей и автобусов могут
            прикрепляться прозрачные цветные пленки. Разрешается применять тонированные стекла
            (кроме зеркальных), светопропускание которых соответствует ГОСТу 5727-88. Допускается
            применять шторки на окнах туристских автобусов, а также жалюзи и шторки на задних
            стеклах легковых автомобилей при наличии с обеих сторон наружных зеркал заднего вида.
        </item>
        <item>
            7.4. Не работают предусмотренные конструкцией замки дверей кузова или кабины, запоры
            бортов грузовой платформы, запоры горловин цистерн и пробки топливных баков, механизм
            регулировки положения сиденья водителя, аварийный выключатель дверей и сигнал
            требования остановки на автобусе, приборы внутреннего освещения салона автобуса,
            аварийные выходы и устройства приведения их в действие, привод управления дверьми,
            спидометр, тахограф, противоугонные устройства, устройства обогрева и обдува стекол.
        </item>
        <item>
            7.5. Отсутствуют предусмотренные конструкцией заднее защитное устройство, грязезащитные
            фартуки и брызговики.
        </item>
        <item>
            7.6. Неисправны тягово-сцепное и опорно-сцепное устройства тягача и прицепного звена, а
            также отсутствуют или неисправны предусмотренные их конструкцией страховочные тросы
            (цепи). Имеются люфты в соединениях рамы мотоцикла с рамой бокового прицепа.
        </item>
        <item>
            7.7. Отсутствуют:
        </item>
        <item>
            на автобусе, легковом и грузовом автомобилях, колесных тракторах - медицинская аптечка,
            огнетушитель, знак аварийной остановки по ГОСТу Р 41.27-2001;
        </item>
        <item>
            на грузовых автомобилях с разрешенной максимальной массой свыше 3,5 т и автобусах с
            разрешенной максимальной массой свыше 5 т - противооткатные упоры (должно быть не менее
            двух);
        </item>
        <item>
            на мотоцикле с боковым прицепом - медицинская аптечка, знак аварийной остановки по
            ГОСТу Р 41.27-2001.
        </item>
        <item>
            7.8. Неправомерное оборудование транспортных средств опознавательным знаком
            \"Федеральная служба охраны Российской Федерации\", проблесковыми маячками и (или)
            специальными звуковыми сигналами либо наличие на наружных поверхностях транспортных
            средств специальных цветографических схем, надписей и обозначений, не соответствующих
            государственным стандартам Российской Федерации.
        </item>
        <item>
            7.9. Отсутствуют ремни безопасности и (или) подголовники сидений, если их установка
            предусмотрена конструкцией транспортного средства или Основными положениями по допуску
            транспортных средств к эксплуатации и обязанностями должностных лиц по обеспечению
            безопасности дорожного движения.
        </item>
        <item>
            7.10. Ремни безопасности неработоспособны или имеют видимые надрывы на лямке.
        </item>
        <item>
            7.11. Не работают держатель запасного колеса, лебедка и механизм подъема - опускания
            запасного колеса. Храповое устройство лебедки не фиксирует барабан с крепежным канатом.
        </item>
        <item>
            7.12. На полуприцепе отсутствует или неисправно опорное устройство, фиксаторы
            транспортного положения опор, механизмы подъема и опускания опор.
        </item>
        <item>
            7.13. Нарушена герметичность уплотнителей и соединений двигателя, коробки передач,
            бортовых редукторов, заднего моста, сцепления, аккумуляторной батареи, систем
            охлаждения и кондиционирования воздуха и дополнительно устанавливаемых на транспортное
            средство гидравлических устройств.
        </item>
        <item>
            7.14. Технические параметры, указанные на наружной поверхности газовых баллонов
            автомобилей и автобусов, оснащенных газовой системой питания, не соответствуют данным
            технического паспорта, отсутствуют даты последнего и планируемого освидетельствования.
        </item>
        <item>
            7.15. Государственный регистрационный знак транспортного средства или способ его
            установки не отвечает ГОСТу Р 50577-93.
        </item>
        <item>
            7.15(1). Отсутствуют опознавательные знаки, которые должны быть установлены в
            соответствии с пунктом 8 Основных положений по допуску транспортных средств к
            эксплуатации и обязанностей должностных лиц по обеспечению безопасности дорожного
            движения, утвержденных постановлением Совета Министров - Правительства Российской
            Федерации от 23 октября 1993 г. N 1090 \"О правилах дорожного движения\".
        </item>
        <item>
            7.16. На мотоциклах нет предусмотренных конструкцией дуг безопасности.
        </item>
        <item>
            7.17. На мотоциклах и мопедах нет предусмотренных конструкцией подножек, поперечных
            рукояток для пассажиров на седле.
        </item>
        <item>
            7.18. В конструкцию транспортного средства внесены изменения без разрешения
            Государственной инспекции безопасности дорожного движения Министерства внутренних дел
            Российской Федерации или иных органов, определяемых Правительством Российской Федерации.
        </item>

    </string-array>

</resources>